蘋果股東大會：股東回報率達867%，庫克獲批100萬股權激勵

據外媒消息，受疫情影響，蘋果近日在線上召開了年度股東大會。蘋果首席執行官蒂姆·庫克（Tim Cook）在會上回答了投資者的提問，話題包括公司對疫情的反應、高管薪酬以及反壟斷審查等。

蘋果最新公佈的財務業績顯示，去年第四季度，蘋果獲得了1144億美元的營收，智能手機出貨量更是超越三星，拿下全球第一名。在全球新冠疫情的影響下，蘋果幾乎所有的產品銷售都實現了增長。

鑑於庫克取得的優秀經營業績，蘋果股東在股東大會上進行表決，通過了包含庫克在內的蘋果高級管理層的一份薪資獎勵方案，並獎勵庫克100萬股蘋果股票。

據蘋果公司的一份監管文件顯示，蘋果董事會十分支持對於庫克的薪資獎勵，蘋果股東對於庫克及蘋果管理層的工作也非常滿意。董事會提到，庫克自2011年開始擔任蘋果首席執行官，在他任期的9年中，蘋果公司的股東回報率高達867%（包括股息回報）。

值得一提的是，股東大會還否決了一個關於削減蘋果高管層薪資的提議，具體內容為，根據員工中位數工資水平削減高管的薪資報酬。

此外，庫克還表示，蘋果公司正計劃增加公司的股息。

他說，過去四個季度蘋果派發的股息總額超過140億美元，在過去兩個季度，蘋果支付了每股0.205美元的股息。